新手用VPN一問

要求唔高
只係希望安全
比得起錢
用邊隻VPN 好？

只係簡簡單單上過網

電腦 and IPhone 用邊一隻VPN好？

依家先安裝VPN 其實會唔會太遲

nord

nord/proton

Nord

去topcashback 買 surfshark/ Nordvpn 有60-70%回贈

其實有無話要㨂咩sever？
上年買左，但一直都唔係太識用

nordvpn 最佳伺服器 (速度最快)

巴打我見你好多隻VPN都有推
請問你覺得邊隻最好?

Ching連香港同新加坡把撚

有人話 tunnelbear 幾年前畀 mcafee 收購咗，安全性成疑，但我見佢有年年做獨立審核，個界面又幾得意，打算由月費 plan 轉用年費 plan

有人話 surfshark 新公司，無年年做安全審核，團隊資料唔透明，但我 google 望過唔同資訊後搵唔到有咩安全問題所以繼續使用

有人話 mullvad 少 ser，但我睇準佢安全性同堅守的價值而 keep 住課金支持

所以最尾都係睇你點睇
VPN 年費 plan 多數有 30 日全額退款
你自己試完唔啱咪退咗去再揀過第間睇下邊間適合自己

你要速度快就無咩好選擇

其實suppose係要連去其他國家？
sor IT白痴
請賜教

要快同安全：日本、印度

速度如何

但最好都係用 double vpn 穩陣

買NordVPN請用Auman嘅link
註冊新用戶會獲得70% off同額外多送一個月免費

Double VPN連開英國-愛爾蘭
但佢限UDP/TCP先用到 但速度無NordLynx咁快
如果NordLynx連愛沙尼亞好似~300 Ping

用你老母 NordVPN

其實一般人用嘅話，最需要關注係VPN個速度同穩定性
如果吓吓都慢、成日斷線、又或者啲網頁同app block咗vpn，你好快就無心機用落去

個人極之唔建議用Nord
又慢又斷線，一間公司個infrastructure都未搞好，但係99%資源放咗喺賣廣告到，個服務可以有幾好，大家心中有數

你可以上去啲vpn subreddit問吓，好似VPN、Vpntorrents、torrents、privacytools甚至Nord個subreddit，10個有8個都會話千祈唔好用nord，剩低嗰個兩個係Nord請返嚟嘅shill account

上文來源：

巴打知唔知surfshark 連邊個國家最快
韓國依家連唔到
係咪日本最快/

識用一定係用有雙重 VPN 功能嘅 VPN

如：Surfshark

ISP 淨知我連第一個 VPN Server 嘅 IP

某網就淨知我連第二個 VPN Server 嘅 IP

查到我真身畀錢你買紅棗

唔想連 Singapore > HK 可以試下：

1. United Kingdom > Germany
speedtest: 4XXMS, 180M

2. France > Sweden
speedtest: 2XXMS, 70M

溫馨提示：
記得開 auto connect 同 kill switch

Nord喺IOS無Kill Switch
有乜VPN好似Nord咁有冰島/愛沙尼亞server

nordvpn 官網話本身內置咗喺個 app 裡面
會自動開
無得你自己較開定閂

PIA 點睇？
聽講最貴
半年前好多人推
好似見你都有推
但呢兩日完全無人講

我暫時用都幾穩定 但好多巴打都屌鬼